# Спидран по шаблонам, поехали


Всё лучше делать через интерфе1сы, чтобы подставлять разные реализцации

Делегирование:

	
	class Animal{
		sleep(){}
	}

	class Cat extends Animal{}\ наследование

	class Flying{
		fly(){}
	}
	classs UFO{
		Flying move = ... ;
		move.fly;
	}

## Порождающие шаблоны:

1. ### Фабричный метод
Метод фабрика может давать разные объекты в зависимости от аргументов

2. ### Абстрактная фабрика
Абстрактный класс фабрики, от которого наследуются разные фабрики с разной реализацией фабричного метода

3. ### Builder
Есть Builder

	Builder b = new Builder().
				setWhere(...).
				setWhen(....);
	Something st = b.create();


Может быть Director, заготавливающий например частые вызобы билдера

4. ### Прототип
Заточен на создание объектов клонированием

5. ### Singleton
Ограничение количества экземпляров класса одним
Есть метод вроде getInstance(); и приватный конструктор и приватный объект. Метод проверяет, создан ли объект. Если создан, возвращает ссылку на него же, если не созда, то создаёт и возвращает ссылку.

6. ### Object Pool 
Ограничивает количество объектов более чем одним
##  Структурные шаблоны:
1. ### Proxy
Есть объект с интерфейсом и реализацией. Proxy - пустышка с тем же интерфейсом, которая может подставиться, если объект времменно недоступен иил не может быть создан.

2. ### Adapter
Преобразует вызовы методов разных интерфейсов

3. ### Decorator

4. ### Composite
Иерархические структуры. Есть контейнеры, куда можно помещать другие объекты

5. ### Bridge

	```
	abstract class Shape {
		Style style;
		draw(){
			style.line();
		}
	}
	abstract class style(){
		draw(){
		...
		}
	}
	```
	
Можно создать много форм, стилей и удобно комбинировать, их иерархии независимы

6. ### Фасад
Заменяет много вызовов (инициализация например) одним

7. ### Flyweight
Почитать и понять

## Поведенческие
1. ### Цепочка ответственности
Передача запроса по цепочке обработчиков.
Обработчики проверяют, тот ли это тип запросов, под который они заточены. Если нет, передают дальше

2. ### Command
ты знаешь

3. ### Интерпритатор
Дополнительны простой язык для описания нужных действий
Пример: регулярные выражения, форматы строк

4. ### Иттератор
Обходит коллекцию, как нам это нужно. Даёт нам обходить любые коллекции одинаковыми методами, может быть несколько способов обхода одной коллекции - несколько иттераторов.

5. ### Медиатор
Класс-посредник для управления другими объектами.
Медиатор знает как взаимодействовать с каждым из группы. Каждый из группы общается с медиатором, но не с каждым из группы

6. ### Memento
Умеет сохранять состояние, реализуется вложенным классом, который хранит все поля и имеет метод для восстановления.

7. ### Наблюдатель (Observer)
читать

8. ### State
Есть несколько классов-состояний, которые имеют свои свойства, мы можем переходить по состояниям. Позволяет представить программу как конечный автомат. Переходы между состояниями не произвольны. У состояний есть связи друг с другом через события.

9. ### Стратегия
Есть несколько разных алгоритмов для одного действия. Классы-стратегии реализуют эти алгоритмы и подставляются в зависимости от условий.

10. ### Template Method
Часть поведения задана в абстрактном классе, часть в подклассах.

11. ### Посетитель

